逾百墨西哥支持者湧至南韓大使館歌舞慶祝

Ecstatic Mexico fans mob South Korean embassy after Germany upset

Hundreds of Mexican soccer fans descended on the South Korean embassy in Mexico City on Wednesday to celebrate the Asian country’s improbable World Cup win over Germany, which ensured Mexico’s place in the knockout stages despite El Tri’s defeat to Sweden.

As Mexico fell behind 3-0 during the second half of Wednesday’s group-stage finale, it became clear they would need South Korea to hold off the reigning champions, who so rarely falter at the World Cup, in order to finish in the top two and advance. But the German goal felt so inevitable for 90 minutes never came and their joy were consummated when Kim Young-gwon and Son Heung-min broke through with goals in stoppage time, sealing the shock 2-0 result that eliminated the four-time champions, who had gone eight decades since last failing to make it out of the first round at a World Cup.

Supporters waved the flags of both Mexico and South Korea outside the embassy in the city’s upscale Lomas de Chapultepec neighborhood. A video captured by New York Times reporter James Wagner amid the celebrations appeared to show Han Bjoung-yin, consul general at the embassy, on the shoulders of Mexican supporters as they chanted: “¡Coreano, hermano, ahora eres mexicano!” (“Korean, brother, now you’re Mexican!”)

The fans led what appeared to be an embassy official in a chorus of Cielito Lindo, Mexico’s unofficial soccer anthem. Kim Sang-il, South Korea’s ambassador to Mexico, was also feted.

Memes spread across social media, including one of the Mexican and Korean flags combined as one.

“Maybe it is not the best way of getting through, but we’re through. We are very grateful,” said Pablo Gonzalez, 45.

Mexico, who have reached the knockout stages at the last six World Cups but failed to make it past the round of 16 each time, will try to reach their first quarter-final in 32 years, when they last hosted the tournament, on Monday at Samara’s Cosmos Arena against five-time champions Brazil.

當地大使與群眾騎膊馬慶祝

佢試吓唔慶祝